\documentclass[dvipdfmx]{jsarticle}

% usepackage
\usepackage{amsmath}
\usepackage{cases}

\begin{document}

% metadata
\title{線形代数入門}
%\author{執筆者名}
\date{2021-04-04}

\section{線形代数とは何か}
 
代数的 $\longrightarrow$ 数を並べて扱う学問

\begin{equation}
\left\{ \,
    \begin{aligned}
    &  x - 2y +  z =  1 \\
    & 2x +  y - 2z =  3 \\
    & -x + 3y + 4z = -2
    \end{aligned}
\right.
\end{equation}

\begin{itemize}
    \item 3元連立1次方程式 $\longrightarrow$ 頑張ればすべての解を求めることができる
    \item 文字が多くなってしまうと計算に時間がかかり書くのも一苦労
    \item 行列を用いれば以下の通り見やすくシンプルに表すことができる
\end{itemize}

\[
\begin{pmatrix}
 1 & -2 &  1 &  1 \\
 2 &  1 & -2 &  3 \\
-1 &  3 &  4 & -2 \\
\end{pmatrix}
\]

\begin{itemize}
    \item このように数を長方形で並べたものを線形代数において行列という
    \item 行列には解やその性質に関する情報がすべて詰まっている
    \item 幾何的 $\longrightarrow$ まっすぐなものを扱う学問
    \begin{itemize}
     \item 曲線等においても、拡大しごく一部だけに注目するのであれば直線に近いものが得られる
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{ベクトル}

\begin{itemize}
    \item ベクトル $\longrightarrow$ 数を一列に並べたもの
    \item 厳密には異なるが、ここではベクトルを縦に書くものとしておぼえておく
    \item ベクトルには図形的解釈に基づいた「次元」というものの定義が存在する
    \begin{itemize}
     \item 以下にその例を示す。
    \end{itemize}
\end{itemize}

¥subsection{2次元ベクトル}

\[
\begin{pmatrix}
 1 \\
 2 \\
\end{pmatrix}
\]

¥subsection{3次元ベクトル}

\[
\begin{pmatrix}
 3 \\
 1 \\
 2 \\
\end{pmatrix}
\]

\begin{itemize}
    \item このように定義することで、図形的解釈が容易にできることがわかると思う
    \item 厳密には異なるが、ここではベクトルを縦に書くものとしておぼえておく
    \item 
\end{itemize}

\end{document}